如果呢個世界 「數學」或者「語文」其中一樣要消失，你會揀邊樣？

如果冇左語文既話 人與人之間就會溝通唔到

但係如果冇左數學 科技基本上唔會存在係呢個世界 唔會有燈 唔會有手機...

如果假設有一日 兩者其一要消失
唔知大家會揀邊樣消失呢？
（投個票啦 ）
正皮 ：語文
負皮 ：數學

自己消失

做咩咁睇唔開

推

數學唔係已經係語言既一種咩

語文可以消失，本身覺得數學科學對人類既貢獻重要過語文，而且就算話文消失左，我地可以用數字去交流溝通，用數字去代替文字黎溝通，例如12代表你 、13代表我咁

無語言得數學呢個世界得返機械人？

係咁我寧願得語言，起碼有血有肉，
你睇動物都唔識數學無iPhone 用咪又係食訓扑野。

諗下原始人
都係有語文出現先
數學係由語文產生
因為有語文先至有概念
有概念先至會思考
先至會計算

冇咗語文冇咗溝通
係會令個世界運作唔到
法例丶交易丶生活嘅所有野
都需要用到語文
人係群體生物

語言唔單止係用嚟溝通，語言係文明嘅根本。
你睇嘅書留到落嚟嘅所有知識都係靠語文嚟記載，無語文又何來哲學？無哲學又何來數學呢？
而其實數字都係一種符號語言，如果人類唔賦予意義比啲數字，佢係唔會有意思
簡單啲講，鬼佬睇中文數字，佢唔識中文唔會明，但對於中國人嚟講，我哋可以用中文數字嚟計數，而點樣先令鬼佬學識睇中文數字？就係靠語言。

其實心靈感應只係另一種語言，因為你係Transfer緊Info。

冇咗語文根本連知識傳承都做唔到
不過求其冇一樣影響都係極大㗎喇

兩樣都好重要喎 是但一樣無左的話都改變成個世界
BTW如果無左你的屎忽腦就對世界進步再踏出新一步

無語文，何來數學

why not both

唔明有咩好投
on9